---
title: 'GAY, FIRENZE: DOMANI SENTENZA DELLA CORTE D''APPELLO SUL MATRIMONIO'
date: Thu, 19 Jun 2008 17:50:58 +0000
draft: false
tags: [Comunicati stampa, corte d'appello, Matrimoni omosessuali, Pegoraro, Piomboni]
---

Domani alle **ore 11**, in **via di Mezzo 39/r (zona Sant'Ambrogio) a Firenze**, si volgerà una **conferenza stampa** cui presenzieranno **Matteo Pegoraro** e **Francesco Piomboni**, la **coppia gay che ha richiesto le pubblicazioni di matrimonio civile al Comune di Firenze** il 29 marzo 2007... ...e ha avviato una procedura legale per affermare il proprio diritto a contrarre matrimonio. **Domani alle 9,30 si svolgerà l'udienza presso la Corte d'Appello di Firenze**, dove **il giudice è chiamato a esprimersi con una sentenza sulla possibilità o meno, per la coppia omosessuale, di sposarsi**. In aula saranno presenti anche i legali della coppia, Francesco Bilotta e Paola Pasquinuzzi, e i legali del Comune di Firenze, che si è costituito in giudizio contro Piomboni e Pegoraro per sostenere le motivazioni del diniego al matrimonio addette dall'Ufficiale di Stato civile.

**Nel corso della conferenza stampa, sarà illustrata la decisione della Corte d'Appello di Firenze, e dunque l'esito dell'udienza con le eventuali sue conseguenze.**

  

  

**"CERTI DIRITTI": OLTRE A PIOMBONI E PEGORARO, UN'ALTRA COPPIA CHIEDE LE PUBBLICAZIONI A PALAZZO VECCHIO**

  
  

Inoltre, verranno forniti maggiori dettagli sull'iniziativa dell'**Associazione Radicale Certi Diritti**, che sta promuovendo, con la collaborazione dei legali della **Rete Lenford**, un'**azione di affermazione civile** in tutto il Paese: **coppie gay e lesbiche** che, come Piomboni e Pegoraro,** si rechino nei comuni di residenza, richiedano le pubblicazioni di matrimonio e impugnino poi presso i tribunali competenti i rispettivi dinieghi**. Tra le diverse coppie che hanno già aderito all'iniziativa, **anche una nuova coppia omosessuale di Firenze**.

**Per ulteriori informazioni:**

Tel: (+ 39) 334-8429527 - (+39) 338 1747342

[www.lastranafamiglia.it](http://www.lastranafamiglia.it/)

[francescoematteo@lastranafamiglia.it](mailto:francescoematteo@lastranafamiglia.it)